---
layout: page
title: JASYP '17 (Jornadas de Anonimato, Seguridad y Privacidad)
permalink: /jasyp/17/
description: JASYP '17 (Jornadas de Anonimato, Seguridad y Privacidad)
image:
  feature: banners/header.jpg
timing: false
---

![cartel_jasyp]({{ "/assets/images/cartel_jasyp.png" }})

En la sociedad actual, la tecnología está presente en cada detalle de nuestra vida. En el trabajo, la salud, la educación, el mundo digital y real colaboran para el avance. Siempre ha existido tecnología, acorde con la época y ahora es el turno de Internet. Aunque Internet es una herramienta que utiliza todo el mundo hoy día, que ha cambiado nuestra forma de comunicarnos y vivir, lleva con nosotros muy poco tiempo, y ese exponencial y rápido crecimiento del papel de Internet en nuestras vidas puede convertirse rápidamente en una amenaza a nuestra privacidad, si se desconocen algunos detalles de ciberseguridad.

Estas ideas de educar, difundir y proteger la **privacidad en Internet, la seguridad informática y los derechos digitales** fueron las que llevaron a que se creara [Interferencias](https://twitter.com/Inter_ferencias), desde donde actualmente nos dedicamos a impartir charlas y talleres, además de escribir artículos, todos relacionados con los temas de interés del grupo y con la idea de acercar la seguridad a todos los públicos y concienciar en el uso seguro y responsable de las tecnologías. (Por lo pronto hemos empezado a publicar nuestras actividades en nuestro canal de [Vimeo](http://vimeo.com/interferencias))

Como sabemos que estos intereses también son los de muchas otras personas, al final hemos acabado coincidiendo con otros grupos con más trayectoria que el nuestro, pero con atracción por los mismos temas: [Follow The White Rabbit](https://www.fwhibbit.es/) y [Hack&Beers](https://twitter.com/hackandbeers).

**Follow The White Rabbit** son un equipo de personas entusiastas en el mundo del hacking que llevan un blog donde son muy activos en cuanto a la publicación de unos artículos muy interesantes y de gran nivel en todo lo referente a la seguridad informática, lo que les ha llevado a ser los ganadores del Premio Bitácoras 2016 en la categoría de Seguridad Informática; todo gracias a que el ansia por aprender les ha hecho seguir al conejo blanco...

**Hack&Beers** son también un gran comunidad de personas interesadas en la seguridad informática que se dedica a ir viajando por toda la península para hacer lo que más les llena, realizar ponencias con las que acercar la seguridad informática a la gente en cualquier sitio que no tenga que ser la típica aula fría de algún colegio o facultad, se está mucho más cómodo aprendido en un bar (como la última vez que nos visitaron en Granada 😊)

Así que todo esto no podía si no llevarnos a organizar un evento conjunto más temprano que tarde, lo que ha terminado materializándose como **JASyP (Jornadas sobre Anonimato, Seguridad y Privacidad)**; unas jornadas donde hablaremos de todos los temas que puedan estar relacionados: **Ciberdefensa, vigilancia digital, hacking con Python, censura en Internet, introducción a la privacidad, Tor y redes anónimas I2P, Autenticación biométrica, Hacking en radio frecuencia, análisis de tráfico, ataque a dispositivos móviles.**

Además, esto también ha sido posible gracias a la disponibilidad y el apoyo total del director de la [ETS de Ingenierías Informática y de Telecomunicación](http://etsiit.ugr.es/), **Joaquín Fernández Valdivia**.

## Programa

![programa_jasyp]({{ "/assets/images/programa_jasyp.png" }})

## Horario

![horario_jasyp]({{ "/assets/images/horario_jasyp.png" }})
